喬丹體育控米高佐敦侵權

【Now新聞台】美國籃球球星米高佐敦跟內地運動品牌喬丹體育再發生侵權糾紛。今次是喬丹體育控告佐敦侵權，索償110萬元人民幣，北京法院已經受理。

上次是米高佐敦控告喬丹體育，今次就調轉。雙方爭拗源於米高佐敦授權上海市方達(北京)律師事務所，在今年2月9日向天津市體育局和第13屆全運會組織委員會發出律師信，表示米高佐敦對喬丹體育成為全運會的官方合作夥伴提出異議。

根據北京朝陽區法院網頁，喬丹體育指米高佐敦過去就公司註冊的商標提出78宗惡意訴訟，除了三宗外，其餘全部敗訴，但律師信錯誤描述和總結客觀事實及法庭的判決，故意誤導和隱瞞，令人以為公司所有商標均被裁定要撤銷。

喬丹體育又指，律師信作出貶低公司的評論，甚至惡意誹謗，企圖令天津市體育局及全運會組委會終止與公司的合作。喬丹體育認為律師信構成名譽侵權，因此控告米高佐敦和律師事務所，要求對方停止侵權、道歉、恢復名譽、賠償精神損害撫慰金和維權，費用合共110萬元人民幣。

米高佐敦在內地的譯名是「邁克爾‧ 喬丹」，多年來跟美國一個運動用品品牌合作推出有他入樽剪影，作為標誌的運動產品。而喬丹體育就一直使用「喬丹」這個名及類似的圖形作為商標。

2012年，米高佐敦向內地當局申請，要求撤銷喬丹體育78個相關註冊商標。拉鋸四年，最高法院終在去年底就其中十宗受理的申請作出判決，裁定其中三個商標損害米高佐敦的姓名權。

支那

個官收撚咗錢

米高佐敦快係支那正名叫米高佐敦唔係喬丹

喬佢老母丹咩

新把撚